澳洲擬規定新移民 5年內不得定居悉尼墨爾本

澳洲近年有大量移民湧入，令多個大城市過分擠擁。有見及此，澳洲政府計劃強制新移民首5年不得定居悉尼和墨爾本，一來保障人口增長推動經濟，二來解決城市人口過多問題，惟專家質疑計劃是否可行。

澳洲城市與人口部長杜吉（Alan Tudge）表示，政府計劃向新移民發出有地域限制的移民簽證，限制他們居住在悉尼和墨爾本以外的地方5年，同時以鼓勵措施吸引他們永久留在人口較少的地方。

杜吉續指，措施目的是解決大城市與其他地方人口失衡和交通擠塞問題，同時刺激大城市以外地區經濟發展，計劃不牽涉家庭團聚計劃和勞工簽證。

消息指，澳洲計劃以達爾文、珀斯、荷伯特、阿德萊德和坎培拉5個城市為地區中心，接收新移民，估計近4成技術移民受影響。

悉尼科技大學教授柯林斯（Jock Collins）質疑計劃是否可行，他認為政府要為這群人創造大量就業，難度頗高；墨爾本大學教授麥克唐納（Peter McDonald）則指出，澳洲大城市面對的問題是基建進度過慢，追不上人口增長。

數字顯示，澳洲2,500萬人口中，有4成人口居住在悉尼和墨爾本2個大城市，而移民是澳洲人口增長的主要動力，惟去年18.6萬名持技術移民簽證前往澳洲的人中，近7成都選擇落戶墨爾本和悉尼。

布里斯本仲好住啦

等同限制支那新移蝗只可以住東涌

畀我都唔再去悉尼同墨爾本長住啦
通街普通話
又多黑工搞到市場差晒
墨爾本天氣又on9
但去旅遊就OK
唯一掛住嘅係嘢食
有一排日日屌$6.5印度自助素食
Grant咗之後想去伯斯 風涼水冷
但唔知幾時grant 總之拎到就得

珀斯乜撚都無

布里斯班得閒去吓紐西蘭後花園不知幾爽

睇完屌出聲
利申 坎培拉

即係鼓勵癌細胞擴散

幾時先到加拿大唔比新移民去溫哥華多倫多

依家3千萬移唔移到過去？

去亞德都ok

唔係喎，想生小朋友嘅話伯斯好OK
啲playground好正
不過Brisbane都係我次選

太多支那同越南馬騮污染環境

咁搞d蝗去晒d細城

我想去Adelaide 呀屌

Brisbane住得耐真係幾悶
利申讀左兩年書

算吧啦
排晒堆大城市都未到坎培拉啦

但其實canberra 係non-regional地區